{"config":{"lang":["fr"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Accueil","text":"<p>Ce site s'adresse \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves de terminale du lyc\u00e9e Notre Dame du Mur de MORLAIX pour la vie de classe, l'orientation et les projets en SI et NSI...</p> <p></p>"},{"location":"#vie-de-classe-du-0701","title":"Vie de classe du 07/01","text":"<ul> <li>Orientation - Diaporama de pr\u00e9sentation ParcourSup 2025</li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-des-06-et-0711","title":"S\u00e9ance SI-NSI des 06 et 07/11","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</li> </ul> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#vie-de-classe-du-0110","title":"Vie de classe du 01/10","text":"<ul> <li> <p>Orientation, demandez le programme :</p> <ul> <li>Lancement du forum en ligne le lundi 07/10 (PASS pour cette premi\u00e8re session), mail d'inscription avenir mercredi ou jeudi.</li> <li>Le mardi 15/10 sur l'heure de classe : des repr\u00e9sentants de l'arm\u00e9e viendront pr\u00e9senter les formations qu'ils offrent aux futurs bacheliers, mail d'inscription avenir...</li> </ul> </li> <li> <p>Faire la campagne de rentr\u00e9e sur PIX avec le code <code>MDTWKP783</code> ;</p> </li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-des-18-et-1909","title":"S\u00e9ance SI-NSI des 18 et 19/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li> <p>D\u00e9couvrir le fonctionnement des r\u00e9seaux informatiques par la pratique :</p> <ul> <li>Finalisation de Network-TP2 Capytale c91a-3900713 ;</li> </ul> </li> <li> <p>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 7 octobre... -&gt; Compl\u00e9ter votre TODO liste, prioriser les t\u00e2ches et v\u00e9rifier leur faisabilit\u00e9 technique.</p> </li> <li> <p>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</p> </li> </ul> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#vie-de-classe-du-1709","title":"Vie de classe du 17/09","text":"<ul> <li>Orientation</li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-du-1209","title":"S\u00e9ance SI-NSI du 12/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li> <p>D\u00e9couvrir le fonctionnement des r\u00e9seaux informatiques par la pratique :</p> <ul> <li>Retour sur Network-TP1 Capytale e7c0-3876579 ;</li> <li>Mise en oeuvre de Network-TP2 Capytale c91a-3900713 ;</li> </ul> </li> <li> <p>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 7 octobre... -&gt; Compl\u00e9ter votre TODO liste, prioriser les t\u00e2ches et v\u00e9rifier leur faisabilit\u00e9 technique.</p> </li> <li> <p>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</p> </li> </ul> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-du-1109","title":"S\u00e9ance SI-NSI du 11/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li>D\u00e9couvrir le fonctionnement des r\u00e9seaux informatiques par la pratique : Network-TP1 ;</li> </ul> <p> Capytale e7c0-3876579 </p> <ul> <li> <p>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 7 octobre... -&gt; Compl\u00e9ter votre TODO liste, prioriser les t\u00e2ches et v\u00e9rifier leur faisabilit\u00e9 technique.</p> </li> <li> <p>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</p> </li> </ul> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-du-0509","title":"S\u00e9ance SI-NSI du 05/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 7 octobre...</li> </ul> <p>Organis\u00e9s en \u00e9quipages de projet autour des quatre domaines d'\u00e9tudes r\u00e9sultants de votre s\u00e9ance de brainstorming :</p> <ul> <li>l'\u00e9l\u00e9vation du niveau de la mer (Ambre, Ivan et Ana\u00ebl) ;</li> <li>la pollution plastique des oc\u00e9ans (Noah, Rywan et Th\u00e9ophile) ;</li> <li>les communications en mer (Louise, Lo\u00efc et Nathan);</li> <li>les \u00e9nergies en mer (Louis, Eliott et Pierre-Alain)...</li> </ul> <ul> <li>Cr\u00e9er un d\u00e9pot partag\u00e9 pour votre projet sur GitHub ;</li> <li>Faire des recherches documentaires afin de pr\u00e9ciser vos sujets respectifs ;</li> <li>Initier la production de votre m\u00e9diation scientifique \u00e0 destination de coll\u00e9giens de quatri\u00e8me en listant vos t\u00e2ches dans une TODO liste en mode agile...</li> </ul> <ul> <li>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</li> </ul> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#seance-si-nsi-du-0409","title":"S\u00e9ance SI-NSI du 04/09","text":"CONTENU DE S\u00c9ANCETRAVAIL \u00c0 FAIRE <ul> <li> <p>Pr\u00e9sentation du fonctionnement...</p> </li> <li> <p>Projets, objectif \"F\u00eate de la science\" le 7 octobre... -&gt; R\u00e9flexion collective en mode \"brainstorming\" pour trouver des pistes de m\u00e9diation scientifique de pr\u00e9f\u00e9rence en lien avec le th\u00e8me retenu</p> </li> <li> <p>Activit\u00e9s par sp\u00e9cialit\u00e9 SI ou NSI.</p> </li> </ul> <ul> <li>Poursuivre les travaux engag\u00e9s...</li> </ul>"},{"location":"#vie-de-classe-du-0209","title":"Vie de classe du 02/09","text":"<ul> <li>Accueil</li> <li> Pr\u00e9sentation du professeur principal-r\u00e9f\u00e9rent</li> <li> <p>Rappels</p> <ul> <li> Self</li> <li>Pas de v\u00e9rification des r\u00e9gimes pour l\u2019instant</li> <li>Explications : EXT, DP2 ou 3 ou 4, DP5, INT, BOX. Changement possible au + vite. Rappel : engagement pris pour toute l\u2019ann\u00e9e.</li> <li>Distribution cartes de self + consignes. <p>Remarques : Possibilit\u00e9 de d\u00e9jeuner au self ou \u00e0 la caf\u00e9t\u00e9ria. Inscription possible pour les externes (et DP2 ou 3 ou 4) avant 9h sur EcoleDirecte. Rappel : pas de modification du r\u00e9gime annuel.</p> </li> <li> Carnet de correspondance sur EcoleDirecte.</li> <li> <p> Lecture du r\u00e8glement int\u00e9rieur</p> <p>La zone fumeurs n\u2019est accessible qu'aux r\u00e9cr\u00e9ations. Ce document est accessible, comme d'autres, depuis la page informations-pratiques du site du lyc\u00e9e</p> </li> <li> <p> Pr\u00e9sentation des ressources informatiques : ENT, Drive, Ecole Directe</p> <p>Pr\u00e9cision sur Ecole Directe ou panneau d\u2019affichage pour les modifications d\u2019EDT. N\u00e9cessit\u00e9 de consulter panneau d\u2019affichage quotidiennement. Identifiant \u00e9cole directe : les \u00e9l\u00e8ves utilisent leur propre identifiant et pas le compte \u201cfamille\u201d. Certificat de scolarit\u00e9 accessible sur Ecole Directe.</p> </li> <li> <p> ASSR2 (pass\u00e9 normalement en 3e) ?</p> </li> </ul> </li> <li> <p>Options et emploi du temps</p> <ul> <li> V\u00e9rification des options <p>En cas d\u2019erreur, barrer en rouge et modifier sur document papier puis le d\u00e9poser dans le casier du coordinateur de niveau pour v\u00e9rification et validation. Pas de changement accept\u00e9 par rapport aux choix faits \u00e0 l\u2019inscription.</p> </li> <li> Distribution EDT individuels \u00e9l\u00e8ves + Informer les \u00e9l\u00e8ves concern\u00e9s par des anomalies (liste d\u00e9finie en r\u00e9union PP)</li> </ul> </li> <li> <p> Sur les heures de permanence, inscription pr\u00e9alable en Perm0 ou Perm1 puis possibilit\u00e9 de :</p> <ul> <li>Travaux de groupes en Perm1 ;</li> <li>Travail individuel en silence en Perm0 ;</li> <li>Acc\u00e8s \u00e0 l\u2019Escale (foyer) et au CDI dans la limite des places disponibles. <p>Possibilit\u00e9 de dispense d\u2019\u00e9tude sur pr\u00e9sentation d\u2019un justificatif du responsable l\u00e9gal pour : code, conduite, immersions\u2026 </p> </li> </ul> </li> <li> <p> Autres documents si besoin : D\u00e9charge m\u00e9dicale + fiche de renseignement + autorisation de sortie \u2013 charte conducteur (\u00e0 l'accueil).</p> </li> <li> <p> Casiers</p> <p>Constituer des bin\u00f4mes. Attendre d\u2019avoir un casier affect\u00e9 par la vie scolaire (affichage rapide dans l\u2019atrium).</p> </li> <li> <p> Noter les dates importantes dans l\u2019agenda et commenter si n\u00e9cessaire</p> <ul> <li>Photos de classe le 10/09 ;</li> <li>R\u00e9union d\u2019information aux parents :  le 18/09 en TGT \u00e0 18h ;</li> <li>R\u00e9unions individuelles (TGT rdv avec PR si besoin ou demande) ;</li> <li>Election des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : fin septembre ;</li> <li>Pas de conseil de profs mais un questionnaire \u00e0 lancer aux profs pour savoir les situations \u00e0 surveiller ;</li> <li>P\u00e9riode de bacs blancs : cf planning ;</li> <li>Fin du 1er trimestre : le 27/11 ;  </li> <li>Conseils de classe du 1er trimestre : semaine du 02/12 ;</li> </ul> </li> <li> <p> Fiche de renseignements pour l'orientation -&gt; A r\u00e9aliser au format <code>Markdown</code> et \u00e0 transmettre par mail</p> </li> <li> <p> PIX : Nouvelles modalit\u00e9s pour le bac...</p> </li> </ul>"},{"location":"fete_de_la_science/","title":"Village des sciences","text":"<p>A l'occasion de la f\u00eate de la science, Charl\u00e8ne Chartier avec les secondes animation du Porsmeur en collaboration avec Typhaine Lastennet de l\u2019espace des sciences de Morlaix vont organiser, comme l'an pass\u00e9, un village des sciences sur une journ\u00e9e enti\u00e8re dans l\u2019atrium du lyc\u00e9e le lundi 7 octobre 2024. </p> <p></p> <p>Nous accueillerions des \u00e9l\u00e8ves de cycle 3 et coll\u00e8ge des \u00e9tablissements morlaisiens.</p> <p>En tant qu'\u00e9l\u00e8ves de terminale SI et NSI vous participerez \u00e9galement \u00e0 cet \u00e9v\u00e8nement.</p> <p>On va essayer de coller avec le th\u00e8me retenu pour la F\u00eate de la science :  l'affiche </p> <p>Une premi\u00e8re sc\u00e9ance de brainstorming a d\u00e9gag\u00e9 quatre domaines \u00e0 \u00e9tudier :</p> <ul> <li>l'\u00e9l\u00e9vation du niveau de la mer (Ambre, Ivan et Ana\u00ebl) ;</li> <li>la pollution plastique des oc\u00e9ans (Noah, Rywan et Th\u00e9ophile) ;</li> <li>les communications en mer (Louise, Lo\u00efc et Nathan);</li> <li>les \u00e9nergies en mer (Louis, Eliott et Pierre-Alain)...</li> </ul> <p>Votre premi\u00e8re mission de projet (sprint) sera donc de construire une m\u00e9diation scientifique s'appuyant sur les sujets de vos projets respectifs afin de les pr\u00e9senter \u00e0 des coll\u00e9giens de quatri\u00e8me...</p>"},{"location":"fete_de_la_science/#demarche","title":"D\u00e9marche :","text":"<p>Vous travaillerez en mode agile le professeur jouant le role de Product Owner.</p> <p>Dans chaque \u00e9quipe vous d\u00e9signerez un volontaires pour \u00eatre Scrum Master.</p> <p>Tout le monde participe activement au d\u00e9veloppement y compris le Product Owner en cas de besoin (mais pas trop parce qu'il n'a pas que \u00e7a \u00e0 faire !;) ).</p> <p>Ce projet sera donc aussi l'occasion de red\u00e9couvrir et d'exp\u00e9rimenter les rudiments d'une m\u00e9thode agile que pr\u00e9sente les vid\u00e9os suivantes...</p> <p> </p> <p> </p> <p> </p> <p>D\u00e9velopper petit \u00e0 petit de fa\u00e7on modulaire, par fonctionnalit\u00e9...</p>"},{"location":"orientation/","title":"Orientation","text":""},{"location":"orientation/#onisep","title":"Onisep","text":"<ul> <li>Le site : https://m.onisep.fr/</li> </ul>"},{"location":"orientation/#parcoursup","title":"ParcourSup","text":"<p>Diaporama de pr\u00e9sentation ParcourSup 2025</p> <p>Site : https://www.parcoursup.fr/</p>"},{"location":"orientation/#utiliser-le-moteur-de-recherche-de-formations","title":"Utiliser le moteur de recherche de formations :","text":"<p>Lien vers la Carte interactive de Parcoursup</p> <p>Cet outil permet aux candidats de d\u00e9couvrir l'ensemble des formations propos\u00e9es sur Parcoursup et ainsi d\u2019affiner leurs recherches de mani\u00e8re simple et intuitive, en saisissant des mots cl\u00e9s, des fili\u00e8res de formations et/ou en s\u00e9lectionnant une zone g\u00e9ographique pr\u00e9cise.</p> <p>--&gt;</p>"},{"location":"orientation/#sites-du-cdi","title":"Sites du CDI :","text":"<ul> <li>Acc\u00e8s direct \u00e0 l'onglet parcours avenir ;</li> </ul>"},{"location":"orientation/#forum-en-ligne","title":"Forum en ligne","text":"<p>Tous les lundis d'octobre, novembre, d\u00e9cembre et janvier entre 18h30 et 19h, pr\u00e9sentation en visio sur le compte TEAMS une fili\u00e8re post bac (faite par un \u00e9tudiant, en g\u00e9n\u00e9ral un ancien du lyc\u00e9e).</p> <p>Inscription au pr\u00e9alable obligatoire via un lien transmis la semaine qui pr\u00e9c\u00e8de l'intervention.</p> <p>La participation \u00e0 au moins une visio par trimestre (1er et second) est demand\u00e9e et sera notifi\u00e9e sur le bulletin trimestriel dans une ligne Parcours Avenir.</p> Date Formation Intervenants 07/10 PASS \u2013 Etudes de sant\u00e9 Loeva Le Moullec (Brest) et Anna Le Borgne (Rennes) 14/10 Licence de Droit M\u00e9lanie Meyer\u202f? 04/11 BTS Commerce international Marie Madec 18/11 Ecole d\u2019architecture de Rennes Etudiants de l\u2019asso Archibalisation <ol> <li>Chaque mercredi (ou jeudi) vous recevrez un mail vous invitant \u00e0 la prochaine visio avec un lien pour vous y inscrire si vous le souhaitez.</li> <li>Le lundi matin de la visio, les inscrits recevront une invitation TEAMS.</li> </ol>"},{"location":"orientation/#salon-azimut-brest","title":"Salon Azimut Brest :","text":"<ul> <li>Site : https://www.salon-azimut.com/ ;</li> </ul>"},{"location":"orientation/#autres","title":"Autres","text":"<ul> <li>MOOC orientation : https://www.fun-mooc.fr/fr/ ;</li> <li>TROUVE TA VOIE AVEC THOTIS ! ;</li> <li>Dossier Social Etudiant : MesServices.etudiant.gouv.fr ; </li> <li>https://ideo.bretagne.bzh/ ;</li> <li>... </li> </ul>"}]}